%\task{
%    Представьте сферическую поверхность, окружающую заряд $Q$. Что произойдёт с потоком через неё, если:
%    \begin{enumtask}
%        \item заряд утроить;
%        \item объём сферы удвоить;
%        \item поменять сферу на куб;
%        \item переместить заряд в другое место внутри сферы.
%    \end{enumtask}
%}

\task{
    Нарисуйте приблизительную картину силовых линий для двух
    одноимённых зарядов.
}


\task{
    Имеется равномерно заряженная тонкая бесконечная палочка с линейной плотностью заряда $\lambda$ (это означает, что любой
    кусочек палочки длины $l$ имеет заряд $q = \lambda l$). Найдите электрическое поле в точке на расстоянии $r$ от палочки.
}

%\task{
%    Имеется равномерно заряженная тонкая бесконечная плоскость с поверхностной плотностью заряда $\sigma$ (это означает, что
%    любой кусочек плоскости площадью $S$ имеет заряд $q = \sigma S$). Найдите электрическое поле в точке на расстоянии $x$ от
%    плоскости.
%}

\task{
    Непроводящая сплошная сфера радиуса $R$ заряжена равномерно с плотностью $\rho$ (любой кусочек сферы объёмом $V$ имеет
    заряд $q = \rho V$). С помощью закона Гаусса посчитайте электрическое поле в точке $P$ на расстоянии $r$ от центра сферы
    (рассмотрите случай $r \leq R$ и случай $r \geq R$).
}

%\task{
%    Могут ли силовые линии электростатического поля быть замкнутыми?
%}
%
%\taskpic{
%    Возможно ли существование электростатического поля с силовыми линиями как на рисунке?
%}{
%    \begin{tikzpicture}
%        \foreach \x in {0, 2, 3, 3.5, 3.75}{
%            \draw[very thick, marrow] (\x, 0) -- ++(0, -1);
%        };
%    \end{tikzpicture}
%}
%
